戶口有十幾萬 想出去租屋住捱到幾耐？

唔想住屋企
屋企又多人 又嘈
想有自己嘅地方 想過獨立生活

月入幾多先

無講有幾多收入？定亦或係0收入

十幾萬夠買起一個貨櫃住 真心

2萬到啦

會唔會熱死同焗死

有冷氣我見人

有收入 但好似會儲唔到錢

大把五六千蚊既屋啦

租工廈適合你
地方大租金平
任你發揮自己設計屋企係點
但要小心睇盤唔好附近有band房工場

邊到有貨櫃住

會唔會俾人拉

當你月租一萬

上期按金兩萬

搬屋基本傢俬床櫈枱煮食用品 都差唔多一萬

村屋附近有呀

當你6,7000住湯房都頂到一年半載既
後生女既話就得閒返下PT 長住都無問題

原來搬屋 傢俬先一萬咁少

係咪去到一定要出去住既地步先
如果係既就工廈啦
月入兩萬租啲正常樓都要萬頭 你點生活
如果劏房個啲你都OK就另計啦當然

其實又未到一定要出去
但有時聽到好嘈好煩就好想走
想過啲靜嘅生活

咁樣係咪一定儲唔到錢

坐左幾耐
近依十年都係咁住
所以睇盤要好小心搵個信得過既經紀同佢講想長住
依加最多人用開studio做籍口

咁邊區好啲

咁不如同frd夾租工廈
當自己有個小天地放私人野又得
你頂唔順咪上去訓幾日

工廈係咪要去公廁沖涼 點煮野食

邊區好住

平有平住 你得十萬儲蓄，唔通你床櫈枱都幾千幾千咁買咩

咁係咪要買埋健身package得閒去沖涼

你啱

Ching坐左幾耐
好多都有獨立廁所
真係長住咪普通電飯煲加有得蒸餸個隻囉

住工廈真係好舒服，之前成層得我一個住，夜晚走廊同大堂，我都用黎開P

睇自己邊頭番工啦 其實有心搵真係好多
近呢幾年多左好多人租工廈做studio你明的

咁請問你依家儲起十幾萬係諗住做乜

同其他人夾份租間studio做吓freelance又hea吓咁囉

宜家少左批大6學生
D租應該係平左
但要等一等個價跌

舊區劏房都5000

我屋企隻旺財有間屋，你介唔介意同佢一齊住？
唔洗租

我見依家好多荃灣區
好多youtuber都係荃灣區搞studio
一係愉景個邊
一係德士古個邊
去工廈區問話整studio 想有熱水
aa就明嫁啦

之前石棺案個單野 dan6
樓底高 好多盤整左個閣樓
早1,2年睇 8000$ 2xx呎 有閣樓+大廁所有企浴熱水

不過留意返工廈用商業水電 貴過普通住宅

夾到2個friend住油尖旺D 3房唐樓真係$4000都攪掂

我get唔到佢係講搬家私定買過啲家私
搬嘅話點都要3，4千

唔會嘅，要睇地方，以前做嘢有啲臨時貨櫃做office開冷氣好夠凍
個陣係中環海濱做嘢但係一到11點到3點呢個位置熱撚到中暑咁，有冷氣同時有道熱氣交界咁
但係冬天真係好柒凍，不過你可以諗買暖爐

戶口交完租得一萬咪又係咁租
戶口夠上期按金搬屋公司家電
之後靠份糧夠交咪得

住酒店

巴打有冇興趣夾租

貨櫃真係住到人？
水電上網/廁所廚房點搞？
隔音呢？落雨會唔會好似鐵皮屋咁

好多貨櫃都攞到電，不過要預啲時間搭線同人地掘地

女仔唔駛錢都得啦,好似小草咁.

工廈有獨廁 想平就同人共用
我見過官塘工廈30間房共用 有哂熱水爐

張床係做野做得耐休息用

樓主 出得去租屋預左儲錢會辛苦好多 如果屋企環境唔係真係好L差 建議你儲住錢捱住先真心 唔係出到去住都係無將來

女：大把人收留
男：等瞓街

我個陣係做嘢office嚟，電係海濱個到有制拉俾我地
但如果好似巴打講果啲住屋小弟唔清楚

隔音係0，落雨係地獄
其實諗番起以前香港諗果啲水管屋，其實諗落如果一枝公有得住果啲都幾好，隔音都唔差，起碼終於有個安身嘅地方，唔洗啲劏房咁惡劣嘅環境

水管屋個idea幾好

十幾萬咁撚少
出黎單拖住由零開始,當你鳩鳩地住6-7千既套房
一開波上下按3期唔見左2萬1,再買生活基本要既傢俱同用具又無左2萬
每個月要計既野,水電煤上網,洗衫沖涼食飯一日三餐交通費仲有日用品
一個人你預最少5千,求神拜佛唔好有野壞唔好病
未計你同朋友/女朋友出街食飯拍拖扑野買套都要用錢
得個2萬銀收入,一個月有2-3仟存款已經要還神
有咩突發支出/失業你果1X萬存款即時化灰都仲得

如果係以前 會叫你去深圳住

舊果啲兩萬就得 但唔知裝過啲咩

計番回扣其實差唔多一樣，除非你一個人用成千度電
用得愈少回扣愈多，平均價一度電都係80幾分

銅鑼灣灣仔好多劏房連傢電

有無BNO!
去英國租好過

冇記錯個設計原型係tko間知專設計？
個陣第一次睇心諗都叫乾乾淨淨唔洗好似間劏房籠屋咁，隔音又幾好有自己空間靜下
男仔一個人冇乜所謂啦

租酒店 如果你忍到隔音差 同埋衛生風險

唔洗按金 裝修 家私 水電

你自己租 平極住開放式都要七千 兩按一上 水電 家私 生活費 會一鋪清袋

但係岀左呢啲仲邊有人買納米樓
所以注定冇可能岀

窮人慢慢捱

係呢一刻英國搵工唔係咁易，啱啱新政策cut咗過半嘅薪金補貼
下次仲要可能仲要可能有十幾萬人過嚟，總之都係果句有人成功有人失敗啦

夠晒啦

記住搬出去唔好比家用就得

其實香港真係閪到極致
呢啲水管屋成本低建造速度直頭唔洗講啦，根本最快解決到後生果輩住屋問題
個個過到咁撚冇尊嚴

不過學你咁講，納米樓即收皮

咁唔好走啦
瞻前顧後咪咩都收皮做共產黨奴隸
本身啲人想過英國2000萬都未必得
而家收你香港人仲要受緊共產黨逼害有一大筆錢如果有資格都唔敢去既你自殺算啦講咁多廢話

點樣都有藉口架啦

唔俾家用，可以好爽皮，租間四正套房，7000左右

政府唔係為香港人利益運作，所以啲政策唔可以用常理諗，只會不停糟質你又未至於令太多人造反

同時利益去曬支那移民身上
無論係有錢定窮果班

所以對香港窮人黎講攬炒係唯一選項。然而本身有啲資本，上左岸果班又唔想攬炒燒到自己

近排酒店做緊長租優惠，8xxx一個月，可以租一個月玩下

有一大筆錢都唔去果啲真係唔死都冇用
純粹擔心得幾萬蚊嘅巴打
有個fd係london住ensuit中咗招做唔到嘢但佢本身4萬蚊過嚟闖，佢係成功一個月內搵到嘢做
但衰咗係肺炎手上

如果租盤吉屋，正常傢俬電器都要洗30-40k，都算簡陋，好多野要買

無人叫你食左誠實豆沙包，同個agent講 我要拎黎住

你咪同佢講 想搵間黎開班教野 有時怕教得夜，無車走，有少少位訓下 沖個涼

人地明架啦

邊度返工先？
上水屯元天
好多400呎村屋租1萬以下

有冇興趣合租？
水電煤 wifi 牙膏 廁紙 沖涼用品都我負責
齊傢俬 齊廚具
有意留tg
地鐵綠色線

嗯嗯你明就好

月入兩萬夠哂啦除非你仲唸住溝女結婚生仔啦

依家租樓仲會有人搵經紀咁搵笨咩

租個劏房計埋水電都用左普通打工仔一半人工

上期下期+2個月按金
買埋張床應該一舖清

要靠佢地篩選d岩自己既盤
靠自己睇好浪費時間

咪撚搞笑啦

你是咪做地產

28house個人覺得幾好用
除非你連自己住邊區預算幾多想搵幾尺都唔知

結婚生仔唔係正常人生活咩？

試吓先囉都幾好玩嘅
係一開頭寂寞少少

28hse好多

絲打我建議你多啲搵aa睇多幾個盤
而家啲租好bargain
同埋唔可以急 即使當晚要住 寧願酒店唔好急簽
工作關係 見過人$5000租100呎
亦見過6800 600呎嘅租盤
急 睇得少 就無好野

呢度係香港呀
要有父幹先可以似返個正常人

你講到接受左呢樣野

我會直接去嗰一區嘅fb group 睇人放

但可以享受一個人自由生活

有無fd夾

唔接受都冇得點
你可以屌政府屌支共
但現實就係你一係忍下儲錢買樓/移民
一係放棄D野等自己活得舒服D

香港人被人奴化得太緊要
想過正常生活都係奢侈
仲好似理所當然

係香港已經係理所當然唔會有正常生活
你嘅政府都唔係為自己嘅人民做嘢
唔係奴化，係現實迫你低頭
唔通我夠堅定去爭取就有咩，香港政府嘥氣啦

免佣嘅業主咪又係開價高啲

邊個講
我真係笑咗

一個人就搵人夾喇 or 劏房 工廈 除非有fd一齊夾先好出黎租正常住宅 加陣平嘅劏房都五六千

Btw點解係感情台

係 上年搬出黎 家私電器五六萬 不過平有平住 但兩三萬都要有
除非唔介意用二手野 全部Carousell 執返黎應該一萬蚊都唔洗 幾千就得

我以前一個女仔住劏房 6000一個月油麻地
當自己生活下 諗清楚未來想點係ok

長遠真係唔得
d喉隨時爆你唔知
又無保安 隔離又唔知住乜人 又臭又嘈
連洗衣機都無
乜都自己解決

但就好free好爽 乜都自己話事

支持，enjoy緊不過要儲首期就唔好喇

無儲到好多

無

你女？

6800 600尺邊到搵

按錯

Rap

依家租酒店都平喎

酒店未必考慮

你住邊區？幾錢

酒店感覺上好唔係自己屋企
同埋洗衫呢啲要點處理
感覺上設施又污糟

龍床 有無睇過 有六字頭盤

但真係叫好過劏房咁解

生活開支都大

同個女仔frd夾份租2房單位好過啦
最緊要事先講明點分工

2萬收入其實唔係好頂到

同人夾份租屋
好夠洗

認真答 同2-3人夾租 圍返水電都係8000到

有d會包埋洗衫package
仲會有人幫你執房 唔洗煩燈油火蠟
如果床驚污糟咪勁噴消毒野除一除菌
如果唔係市區一萬蚊租唔到d咩盤
一係劏房 studio 一係遠d租村屋
十幾萬好快用完

我呢邊一男一女
仲有一間單獨細房剩

住service apartment
正常有齊基本傢俬電器廚房洗衣機，淨係拖個篋就可以入住，一般1-2人單位大約百五至二百呎，但預咗租金多數過萬五，少量萬一二嗰d要同人搶

不過依家多咗d單人套房型，大約百二至百五呎，月租七千至九千
多數有獨立洗手間，但洗衣機要share用

勝在apartment 有得簽短租，一個月、三個月咁，靈活d
不過要預咗租期愈短就愈貴

自己住可以日日扑嘢

去葵涌啲工廈住囉

平就葵涌新浦崗
貴少少荔枝角觀塘

利伸：住緊

唔好咁揚，租工廈住